[
    {
        "question": "Оборудование, стоящее между сетями, использующими одинаковые протоколы, называется…",
        "answers": ["Мост", "Брандмауэр", "Шлюз", "Шина"]
    },{
        "question": "Устройство, которое на стороне передатчика обеспечивает преобразование цифрового сигнала компьютера в модулированный аналоговый сигнал, а на стороне приемника выполняет обратное преобразование сигналов - ",
        "answers": ["Модем", "Сетевой адаптер", "Принтер", "Сетевой коммутатор"]
    },
    {
        "question": "Устройство, обеспечивающее сопряжение ПК с линией связи - ",
        "answers": ["Сетевой адаптер", "Принтер", "Сетевой концентратор", "Модем"]
    },
    {
        "question": "Укажите какой топологии не существует",
        "answers": ["Морской узел", "Кольцо", "Звезда", "Снежинка"]
    },
    {
        "question": "Компьютер, предназначенный для совместного использования, включающий в себя все ресурсы, называется...",
        "answers": ["файловый сервер", "пользователь", "рабочая станция", "ведомым"]
    },
    {
        "question": "Стандартный протокол сети Интернет:",
        "answers": ["TCP/IP", "ISO", "PPP", "SLIP"]
    },
    {
        "question": "Выберите правильное соответствие аббревиатуре LAN",
        "answers": ["Local Area Network", "Local Area Netword", "Local Areal Network", "Location Area Network"]
    },
    {
        "question": "Раскройте аббревиатуру WAN",
        "answers": ["Wide Area Network", "Word Area Network", "Wide Areal Netword", "Work Area Netword"]
    },
    {
        "question": "Группа связанных между собой компьютеров, серверов, принтеров, расположенных в пределах здания, офиса или комнаты называется ...",
        "answers": ["локальная сеть", "глобальная сеть", "корпоративная сеть", "региональная сеть"]
    },
    {
        "question": "Что относится к сетевому оборудованию?",
        "answers": ["Все ответы верны", "Коммутатор", "Концентратор", "Адаптер"]
    }
]